Google擬向中國收Android授權費 華為、中興、小米及其他

日前 Android 的官方 Twitter 帳號透露，Google 將會在今年第三季向中國生產商收取授權費，華為、中興、小米等廠商都會受到影響。

一早應該要
成日咁囂張偷人技術然後當自家研發

已經証實咗係流料

唔應該收

應該直接唔俾佢地用

爆料網站 Slashleaks 日前上傳一張宣稱來自 Android Twitter 帳號的截圖，截圖內的貼文寫著，「我們準備於 2019 年第三季向中國生產商收取費用，當中包括華為、中興、小米和其他智慧手機生產商。」Slashleaks 表示，該貼文在發出不久後就被 Google 刪除。

一直以來 Android 系統都是免費和開源的，因為預載在系統的 Google 搜尋和 Chrome 瀏覽器帶來收入，Google 沒有向使用 Android 的廠商收取授權費用。不過去年 7 月歐洲議會指 Google 濫用 Android 的支配地位，逼使廠商預載搜尋和 Chrome，並罰款 50 億美元後，Google 要配合歐洲議會的要求，讓廠商選擇是否預載上述兩個軟體，並且因應裝置尺寸和所屬國家，支付每部裝置 2.5 至 40 美元的授權費。

有分析指 Google 因為上述改變，所以打算向中國手機品牌收取費用。網站 BGR 就事件向 Google 查詢，結果卻峰迴路轉，Google 否認曾經發過有關貼文，更向 BGR 確認該貼文並非真實。

（3/1 晚上更新：Google 回應網站 BGR 的查詢，否認有發出該 Tweet，並表示確認該 Tweet 並非真實。）

（3/1 晚上更新：Google 回應網站 BGR 的查詢，否認有發出該 Tweet，並表示確認該 Tweet 並非真實。）

已經証實咗係流料

一早要收, 大陸D 電話好似BAN 左GOOGLE PLAY, 你又唔俾人係STORE 買野, 又唔使俾授權費, 真係當人義工咩

厲害了的國咁勁 仲唔自己寫個os

用埋d美帝window android

Open source 都叫偷技術，child登仔

Google 沒有跳出來否認這條烏龍新聞的內容，雅虎中國總裁、現任奇虎360公司董事長的周鴻禕認為內容在未來很有可能會成真。

Open source 唔代表放棄全部權益

你分下咩叫 mit bsd Apache license 先出黎柒好無？

好似係張冠李戴嘅消息：
原消息係將 Google 向歐盟地區銷售，預載 Google 服務嘅 Android 電話收取授權費，
以遵守歐盟嘅反壟斷裁決。

大陸早就要整自己OS啦
又唔係冇技術

識少少就出黎柒 不如你解釋下啲廠點違反apache 2.0去「偷技術」

仲以為全國轉用紅旗linux

Apache license 要求發佈要連埋幾份 statements & license

你有本事摷華為份野出黎俾大家睇下？

大陸都上唔到Google，又用唔到Google services 可以收少D

老實大陸都開發緊os,如果大陸廠完全唔用android睇下邊個死先

大陸寫個OS 一定好多Virus

點解一早唔收

贏國會贏到最後

呢個好笑
同之前大陸佬話唔買美國大豆一樣, 最後結果呢